\providecommand{\ROOT}{..}
\documentclass[\ROOT/main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\subsection{第 1 题}
\noindent\textbf{正定性}:
$\forall \, x \in \mathrm{Lip} [a, b]$,
\[
    \left\| x \right\|
    =
    \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{x \left( t \right) - x \left( s \right)}{t - s} \right| + \sup_{t \in [a, b]} \left| x \left( t \right) \right|
    \geqslant
    \sup_{t \in [a, b]} \left| x \left( t \right) \right|
    \geqslant
    0
\]
若 $\left\| x \right\| = 0$, 则 $\sup_{t \in [a, b]} \left| x \left( t \right) \right| = 0$, 于是 $x = 0$.

\noindent\textbf{齐次性}:
$\forall \, x \in \mathrm{Lip} [a, b], k \in \mathbb{K}$,
\begin{align*}
    \left\| k x \right\|
    &=
    \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{k x \left( t \right) - k x \left( s \right)}{t - s} \right| + \sup_{t \in [a, b]} \left| k x \left( t \right) \right| \\
    &=
    \left| k \right| \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{x \left( t \right) - x \left( s \right)}{t - s} \right| + \left| k \right| \sup_{t \in [a, b]} \left| x \left( t \right) \right| \\
    &=
    \left| k \right| \left\| x \right\|
\end{align*}

\noindent\textbf{三角不等式}:
$\forall \, x, y \in \mathrm{Lip} [a, b]$,
\begin{align*}
    \left\| x + y \right\|
    &=
    \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{\left( x \left( t \right) + y \left( t \right) \right) - \left( x \left( s \right) + y \left( s \right) \right)}{t - s} \right| + \sup_{t \in [a, b]} \left| x \left( t \right) + y \left( t \right) \right| \\
    &=
    \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{\left( x \left( t \right) - x \left( s \right) \right) + \left( y \left( t \right) - y \left( s \right) \right)}{t - s} \right| + \sup_{t \in [a, b]} \left| x \left( t \right) + y \left( t \right) \right| \\
    &\leqslant
    \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{x \left( t \right) - x \left( s \right)}{t - s} \right| + \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{y \left( t \right) - y \left( s \right)}{t - s} \right| \\
    &\quad +
    \sup_{t \in [a, b]} \left| x \left( t \right) \right| + \sup_{t \in [a, b]} \left| y \left( t \right) \right| \\
    &=
    \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{x \left( t \right) - x \left( s \right)}{t - s} \right| + \sup_{t \in [a, b]} \left| x \left( t \right) \right| \\
    &\quad +
    \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{y \left( t \right) - y \left( s \right)}{t - s} \right| + \sup_{t \in [a, b]} \left| y \left( t \right) \right| \\
    &= \left\| x \right\| + \left\| y \right\|
\end{align*}

\noindent\textbf{完备性}:
设 $\left\{ x_n \right\}_{n \in \mathbb{N}}$ 为 $\mathrm{Lip} [a, b]$ 中的柯西列.
由于 $\left\| \cdot \right\| \geqslant \left\| \cdot \right\|_{\infty}$, 故 $\left\{ x_n \right\}_{n \in \mathbb{N}}$ 也是 $\mathrm{L}^\infty [a, b]$ 中的柯西列.
又 $\mathrm{L}^\infty [a, b]$ 为 Banach 空间, 故存在 $x \in \mathrm{L}^\infty [a, b]$, 使得 $\displaystyle \lim_{n \to \infty} \left\| x - x_n \right\|_{\infty} = 0$.
于是证明 $\displaystyle \lim_{n \to \infty} \left\| x - x_n \right\| = 0$ 等价于证明
\[
    \lim_{n \to \infty} \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{\left( x - x_n \right)\left( t \right) - \left( x - x_n \right)\left( s \right)}{t - s} \right|
    =
    0
\]
下面用反证法证明之.

假设上式不成立, 则存在 $\varepsilon_0 > 0$, 使得 $\forall \, N \in \mathbb{N}, \exists \, n > N$ 使得
\[
    \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{\left( x - x_n \right)\left( t \right) - \left( x - x_n \right)\left( s \right)}{t - s} \right|
    >
    \varepsilon_0
\]
$\left\{ x_n \right\}_{n \in \mathbb{N}}$ 为 $\mathrm{Lip} [a, b]$ 的柯西列, 故 $\forall \, \varepsilon > 0, \exists \, N_\varepsilon$,
\[
    \left\| x_n - x_m \right\| < \varepsilon
    , \quad
    \forall \, n, m > N_\varepsilon
\]
结合上两式可得, $\forall \, \varepsilon > 0, \exists \, N, n \in \mathbb{N}, n > N$ 以及 $t_0, s_0 \in \mathrm{Lip} [a, b], t_0 \neq s_0$ 使得
\begin{gather*}
    \left| \frac{\left( x - x_n \right)\left( t_0 \right) - \left( x - x_n \right)\left( s_0 \right)}{t_0 - s_0} \right|
    >
    \varepsilon_0
    \\
    \left\| x_n - x_m \right\| < \varepsilon
    , \quad
    \forall \, m \in \mathbb{N}, m > N
\end{gather*}
令 $\varepsilon < \varepsilon_0$于是 $\forall \, m > N$
\begin{align*}
    &
    \left| \frac{\left( x - x_m \right) \left( t_0 \right) - \left( x - x_m \right) \left( s_0 \right)}{t_0 - s_0} \right|
    \\
    \geqslant&
    \left| \left| \frac{\left( x - x_n \right) \left( t_0 \right) - \left( x - x_n \right) \left( s_0 \right)}{t_0 - s_0} \right| - \left| \frac{\left( x_n - x_m \right) \left( t_0 \right) - \left( x_n - x_m \right) \left( s_0 \right)}{t_0 - s_0} \right| \right|
    \\
    >& \,
    \varepsilon_0 - \varepsilon
\end{align*}
但是由 $\displaystyle \lim_{m \to \infty} \left\| x - x_m \right\| = 0$ 可得
\begin{align*}
    &
    \lim_{m \to \infty} \left| \frac{\left( x - x_m \right) \left( t_0 \right) - \left( x - x_m \right) \left( s_0 \right)}{t_0 - s_0} \right|
    \\
    \leqslant& \,
    \frac{1}{\left| t_0 - s_0 \right|} \left( \left| \lim_{m \to \infty} \left( x - x_m \right) \left( t_0 \right) \right| + \left| \lim_{m \to \infty} \left( x - x_m \right) \left( s_0 \right) \right| \right)
    \\
    =& \,
    0
\end{align*}
此式与上式矛盾, 故假设不成立, 即
\[
    \lim_{n \to \infty} \sup_{\substack{\left( t, s \right) \in [a, b] \times [a, b] \\ t \neq s}} \left| \frac{\left( x - x_n \right)\left( t \right) - \left( x - x_n \right)\left( s \right)}{t - s} \right|
    =
    0
\]
$\mathrm{Lip} [a, b]$ 为 Banach 空间.

\subsection{第 10 题}
取 $\mathrm{E}$ 为具有 Schauder 基 $\left\{ e_n \right\}_{n \in \mathbb{N}}$ 的赋范空间.
$\forall \, n \in \mathbb{N}$,
\[
    \mathrm{S} \left( e_n \right) = e_{2n}
    , \quad
    \mathrm{T} \left( e_{2n} \right) = \mathrm{T} \left( e_{2n - 1} \right) = e_n
\]
则 $\forall \, n \in \mathbb{N}$,
\[
    \left( \mathrm{T} \circ \mathrm{S} \right) \left( e_n \right) = \mathrm{T} \left( e_{2 n} \right) = e_n
\]
故 $\mathrm{T} \circ \mathrm{S} = \mathrm{I}$.
而 $\left( \mathrm{S} \circ \mathrm{T} \right) \left( \mathrm{E} \right)$ 为 $\mathrm{E}$ 的真子空间, 故 $\mathrm{S} \circ \mathrm{T} \neq \mathrm{I}$.

\subsection{第 12 题}
取 $x$ 为常值函数, 则 $A \left( x \left( t \right) \right) = t^\beta x \left( t^\alpha \right)$ 也是常值函数, 于是 $\beta = 0$.
取线性函数 $x = k t$ 其中 $k$ 为常数, 于是 $A \left( x \left( t \right) \right) = k^\alpha t^\alpha$ 亦为线性函数, 于是 $\alpha = 1$.
可以看出 $\beta = 0, \alpha = 1$ 时 $A$ 确实为线性算子, 且 $A$ 为恒同算子, $\left\| A \right\| = 1$.

\end{document}
